【貝碧嘉迫港】網上瘋傳今明掛8號波 天文台澄清：距離香港100公里亦不會受太大影響

明早會掛8號風球嗎？網上瘋傳今晚(14日)掛8號風球，更懷疑採用了舊電視截圖，顯示今晚6至10時掛8號波，WhatsApp亦流傳今晚11時掛8號風球。不過香港天文台最新評估，貝碧嘉會在今晚(14日)至明早在香港西南約100多公里掠過，除非貝碧嘉顯著增強或採取較東北的移動路徑，否則3號強風信號會維持一段時間。

3號強風信號現正生效，澳門氣象局已預告熱帶風暴「貝碧嘉」晚間最接近澳門，故將在今晚7時30分，改發8號東北風球。

天文台表示，熱帶風暴「貝碧嘉」位於香港西南偏南約150公里，預料向偏北方向緩慢移動，逐漸靠近珠江口一帶，按照現時預測路徑，預計下午6時前改發8號烈風或暴風信號的機會較低，與「貝碧嘉」相關的雨帶會為本港帶來狂風驟雨，本周後期驟雨逐漸減少。

天文台高級科學主任李淑明指出，「貝碧嘉」移動緩慢，估計午夜至明早最接近香港，並會在香港西南面約100公里掠過。她又指，除非「貝碧嘉」顯著增強，或者採取較東北移動，否則香港會維持3號風球。打工仔望掛8號波不用上班的心願，未必會實現了！

李淑明續指，由於引導氣流非常弱，導致「貝碧嘉」的移動路徑緩慢及飄忽。另外，「貝碧嘉」的環流細少，即使距離香港100公里，本港亦不會受太大影響，

會掛都係夜晚掛，根本冇分別，除非接近完停低架姐，否則真係who fucking cares

叫大交合食屎啦
開緊市既話 理得你個風距離香港50公里都好
總知未收市都唔可以掛8號
開市前D人返緊工 大雨到水浸全港,都唔可以掛黑雨

食撚屎啦屌你老母臭閪垃圾天文台

預測又唔撚準 風球又唔撚掛

執鳩左去啦 要你黎把撚呀？

返屋企含鳩啦

執左佢,叫阿公點用D錢呀
唔用咁D,點樣話到比市民知派唔到錢呀

天文台今次咁準都俾人屌

準係邊撚到？？？？？？

準？ 邊撚度準？ 睇過？ 邊撚度準呀屌你老母

今晚只接接近少少就即掛

信唔信

咁都有打手

天文台歸商經局管 蘇錦樑：決定影響商業 (2016年)

【明報專訊】天文台今年1月預測嚴寒天氣時被指失準，昨日立法會大會上，泛民及建制議員不約而同追問商務及經濟發展局長蘇錦樑，民建聯陳克勤更提出，政府會否將天文台由原本商經局撥到環境局轄下部門，不過蘇指天文台的決定影響商業運作，撥歸經濟部門轄下管理亦有歷史因素，無意改動。

唔係要準
係要佢掛

理性 vs 感情

開市唔會掛

死心啦

放假佢就鳩掛

誠哥退咗休

唔好賴鳩佢

屌你大交合又恰鳩我地

聽日準時起身返工啦樓上班戇鳩仔

你話今個風打幾個圈難測都話，準都講得出

準……
睇到e隻字我覺得好震驚

有咩影響呀
開少1日半日市,你估你會收少1千幾百億咩
屌你老母,咩局管都好 最尾咪又係政府既
依家係睇班商家佬搵錢,就唔撚顧市民既安危?

無屌誠哥
依家係屌天台文 開市唔撚掛收市先黎掛,我屌啦
真係商家佬大撚哂咩
再係咁既,咒鳩班撚屌下世做奴隸

咁點解唔將商經局放去大交合旗下

有可以圍骰通殺

準？ 邊撚度準？ 睇下？睇下？ 邊撚度準呀屌你老母

一於今晚11點掛8號
聽朝5點變3號

唔準咩, 香港駛撚掛8, 馬交掛緊8仔, 完全無風無雨

掛你老母八咩，個風風圈咁細

次次睇到呢篇野都好撚嬲

你睇太和站漏水都係黃雨就知
聽日準時起身返工啦

蘇錦樑自爆天文台決定同商業有關

市民又吹佢唔漲

完全無風都屌人唔掛
呢度啲人想放假想到痴撚線

係澳門廢je 草木階兵咁撚樣，根本就唔應該掛8號，依家咁樣根本就係民粹凌駕專業，人治地方就係咁

話要掛八嘅連登氣象專家可唔可以比個理由 定係淨係恨放假

其實香港天文台算唔算數一數二預測準確既城市？

而加個市差成咁 放下假仲好啦

算嘅
不過冇人理，我哋係要100%準

網絡孤島

Off office hour only

個風遠離緊啦已經，咁嘅風力點8呀
直頭連3唔達標啦

同垃圾馬交比
揾存在感都唔使用佢比啦

咪係 影衰香港

報天氣唔準果下準？

多雲間中有陽光 局部地區有雨 實準架

我地唔理佢準唔準 總知要100%掛到8號或以上 咁就叫準

大細圍都買曬

真係好準
話唔撚掛8號 真係唔撚掛架

其實天文台真係好撚唔準
完全冇風都可以掛3號

講真宜家出面都唔大風喎
3號都比多啦

今次唔掛8號呢個決定準wo

啱 最好天文台就好似隔離澳門咁1930掛
1730出pre8 等你地成班傻閪逼放工

佢自己都講到就算距離100公里本港亦不會受太大影響
咁不如連個3都唔好掛囉

巴打認為可以點樣預報今日咁樣嘅天氣？

躝啦廢風

其實想表達啲乜嘢

多雲 間中有陽光 初時雨勢頗大

日日睇新聞都係咁報架喎

無風唔掛都要比你屌
你呢d人咪仲惡撚過商家佬

完全唔明打風有咩好 無工開知唔知鋪頭搵少幾多錢 成班連登小學雞唔識諗下人

廢青就同我收皮

聽日唔打風, 留定名睇個市跌到仆街

熱帶風暴「貝碧嘉」逐步遠離香港，3號強風信號仍然生效。天文台表示，在過去數小時，貝碧嘉緩慢地向偏西方向移動，稍為遠離香港。天文台會在未來數小時改發1號戒備信號。

agree....
有追開會就知

其實風力嚟講連3號波標準都唔達。。。。

你估100公里附近加熱帶風暴加西邊掠過就等於一定有8號咩。。。

如果今晚甚至明朝真係上咗8, 咁既風力hko真係會被全民圍笑。。。。

死全家啦 天文台

呢個風真係唔夠玩八號
除非佢又返返黎

咁既廢風都掛8號就真係比人屌啦

屌你老母

八號呢

一起身連一號波都見唔到，窗外天朗氣清，恍似春夢了無痕

唉

三號波都無掛三號，呢個時候又唔屌唔準，你班打手真係食撚屎

返工喇

唔好咁多幻想.jpg

香港永遠唔會有8號以上嘅
希望越大失望越大